\documentclass[a4paper,11pt,dvipdfmx,oneside,uplatex]{jsarticle}
\usepackage{cv_style}

\title{Curriculum Vitae}
\author{大澤 亮}{Ryou Ohsawa}
\date{\today}
\address{%
  自然科学研究機構 国立天文台 JASMINE プロジェクト
  181-8588 東京都三鷹市大沢 2-21-1}
\telephone{+81-422-34-3900-3603}{\rule[0.7ex]{5em}{0.2pt}}
\email{ryou.ohsawa@nao.ac.jp}
\website{https://www.ryouohsawa.info/}
\idphot{./figs/idphot.jpg}

\hypersetup{%
  colorlinks=true,
  anchorcolor=black,
  citecolor=[rgb]{0.3,0.5,0.6},
  filecolor=gray,
  linkcolor=[rgb]{0.3,0.5,0.6},
  menucolor=[rgb]{0.3,0.3,0.3},
  urlcolor=[rgb]{0.2,0.2,0.6},
  pdftitle={Curriculum Vitae: Ryou Ohsawa},
  pdfsubject={Curriculum Vitae: Ryou Ohsawa},
  pdfauthor={Ryou Ohsawa},
  pdfkeywords={CV, Curriculum Vitae},
  pdfproducer={Ryou Ohsawa},
  pdfcreator={\LaTeX with hyperref package},
  pdfpagelabels=true,
  pdfstartpage=1,
}

\begin{document}



\section*{個人情報}

\begin{info}
\item[生年月日] 1986 年 7 月 25 日
\item[国籍]     日本
\item[現職]     自然科学研究機構 国立天文台 JASMINE プロジェクト 助教
\end{info}


\section*{学歴}

\begin{info}[parsep=1em]
\item[2009/03]
  {\large 東京大学 学士}\\
  {\small 理学部天文学科}\\
  {\small 指導教官: 田中培生\,\&\,本原顕太郎}\\
  {\small 卒業研究:
    \parbox[t]{0.85\linewidth}
    {``miniTAO 1.0m 近赤外カメラ ANIR の性能評価''}}
\item[2011/03]
  {\large 東京大学大学院 修士 (理学)}\\
  {\small 理学系研究科 天文学専攻}\\
  {\small 指導教官: 尾中敬}\\
  {\small 修士論文:
    \parbox[t]{0.85\linewidth}
    {Investigation of Polycyclic Aromatic Hydrocarbon Processing in
      Galactic Planetary Nebulae with Near- and Mid-Infrared Spectroscopy}}
\item[2014/03]
  {\large 東京大学大学院 博士 (理学)}\\
  {\small 理学系研究科 天文学専攻}\\
  {\small 指導教官: 尾中敬}\\
  {\small 博士論文:
    \parbox[t]{0.85\linewidth}
    {Infrared Observation of PAH Emission in Galactic Planetary Nebulae}}
\end{info}


\section*{職歴}

\begin{history}
\item[2011/04--2012/03]
  {東京大学大学院 理学系研究科} {GCOE リサーチアシスタント}
\item[2012/04--2013/03]
  {東京大学大学院 理学系研究科} {GCOE リサーチアシスタント}
\item[2013/04--2014/03]
  {日本学術振興会} {特別研究員 (DC2)}
\item[2014/04--2015/03]
  {日本学術振興会} {特別研究員 (PD)}
\item[2015/04--2016/08]
  {東京大学大学院 理学系研究科} {特任研究員}
\item[2016/09--2017/03]
  {東京大学大学院 理学系研究科} {研究員}
\item[2017/04--2017/08]
  {東京大学大学院 理学系研究科} {特任研究員}
\item[2017/09--2020/11]
  {東京大学大学院 理学系研究科} {特任助教}
\item[2020/12--2022/07]
  {東京大学大学院 理学系研究科} {特任助教}
\item[2022/08--現在]
  {国立天文台 JASMINE プロジェクト} {助教}
\end{history}


\section*{教育経験}

\begin{history}
\item[2009/04--2009/09]
  {東京大学大学院 理学系研究科}
  {基礎天文学実験 ティーチングアシスタント}
\item[2010/04--2010/09]
  {東京大学大学院 理学系研究科}
  {基礎天文学実験 ティーチングアシスタント}
\item[2011/04--2011/09]
  {東京大学大学院 理学系研究科}
  {基礎天文学実験 ティーチングアシスタント}
\item[2012/04--2012/09]
  {東京大学大学院 理学系研究科}
  {基礎天文学実験 ティーチングアシスタント}
\item[2016 年より担当]
  {東京大学 木曽観測所「星の教室」講師 (計 7 回)}
\item[2018 年より担当]
  {東京大学 木曽観測所「銀河学校」講師 (計 3 回)}
\item[2021 年より担当]
  {甲南大学 「天体観測ワークショップ」講師 (計 2 回)}
\end{history}


\section*{競争的資金獲得歴}

\begin{history}
\item[2013/04--2015/03]
  {\bfseries 中間赤外線分光観測による炭素質ダスト進化の研究}\\
  特別研究員奨励費 (DC2 より PD に資格変更 研究代表者; 25-08492)
\item[2018/04--2022/03]
  {\bfseries 動画分光観測による惑星間空間ダスト組成サーベイ}\\
  日本学術振興会科学研究費 (若手研究 研究代表者; 18K13599)
\end{history}


\section*{所属学会}

\begin{simple}
\item 日本天文学会
\item 日本惑星科学会
\item 日本地球惑星科学連合
\end{simple}


\section*{言語}

\begin{info}
\item[日本語] 母語
\item[英語]   研究に必要な読み書き, 基本的な会話が可能
\end{info}


\section*{技能/経験}

\begin{simple}
\item プログラミング (Python, C{\small ${+}{+}$}, Javascript, Octave, など)
\item 計算機/サーバ管理 (Linux)
\item データベース管理 (MySQL, PostgreSQL, Redis, MongoDB, など)
\item 免許 (普通自動車, 普通二輪, クレーン, 玉掛け)
\item 高地での作業経験 (4200\,m すばる望遠鏡; 5640\,m TAO 望遠鏡)
\item 装置開発経験 (miniTAO/ANIR, TAO/SWIMS, TAO/MIMIZUKU, 木曽/Tomo-e Gozen)
\end{simple}


\newpage
\section*{研究業績}
\subsection{主著論文}
\input{records_corresponding}

\subsection{共著論文}
\input{records_collaboration}

\subsection{研究会集録}
\input{records_proceedings}

\subsection{邦文報告書}
\input{records_paper_ja}

\subsection{国際研究会発表
  \mbox{\normalfont\scriptsize (招待講演と記載のないものはすべて一般講演)}}
\input{records_interconf}

\subsection{国内研究会発表
  \mbox{\normalfont\scriptsize (招待講演と記載のないものはすべて一般講演)}}
\input{records_intraconf}

\subsection{サーキュラー等への報告}
\input{records_misc_en}

\subsection{競争的研究資金}
\input{records_grants_ja}

\subsection{その他の活動}
\input{records_misc_ja}

%\newpage
%\section*{これまでの研究}
%\input{activity_ja}

\end{document}
